# Блэкджек

Карты от двух до 10 содержат свои номинальные значения, в то время как валет, король и дама имеют ценность десять очков. Туз может быть как 1 так и 11, в зависимости от обстоятельств игры.

Игра начинается когда игроки размещают свои ставки и дилер сдает по карты каждому игроку. Обе карты игроков помещаются лицевой стороной вверх, в то время как карты дилера рубашкой вверх. Для того чтобы выиграть вам нужно набрать большее количество очков чем у дилера, но не более 21.

Если вы набрали карт более чем на 21 у вас перебор (bust) и дилер выигрывает, вне зависимости от его карт. Однако, если у вас первые две карты на 21 очко 10 и туз (11), у вас блэкджек и вы выигрываете полторы ваши изначальные ставки.

## Терминология

Карту(hit) означает то, что вы просите еще одну карту, себе означает то, что вы заканчиваете ваш ход оставляя вашу окончательную сумму карт, удвоить(double) - значит удвоение вашей начальной ставки, но вы получаете только одну дополнительную карту, разбить(split) - это разделение пары одних и тех же карт на две руки и удвоение вашей ставки и отказ (surrender) относится к удержанию половины вашей ставки после того как вы увидели свои карты.

## Основные правила

1. Дилер сдает карты до тех пор пока сумма не будет 17 или больше.
1. Вы можете удвоить или разбить только во время первого хода. Аналогично это возможно на первом ходу руки, сформированной разбиением.
1. Вы не можете играть двумя тузами после их разбиения.
1. Каждая разбитая рука такая же как и новая рука и вы можете удвоить руку, формированную разбиением и соответственно увеличить вашу ставку.
1. Три и более карты в сумме дающие 21 не являются блэкджеком.
1. Казино выигрывает если и дилер и игрок перебрали.
1. Ставки должны возвращаться если и у дилера и у игрока те же карты на руках. Это называется ровно(push).
1. Обычная выплата составляет 1:1, а выигрыш за блэкджек 3:2
1. Удвоение может принести двойной доход если вы выигрываете и двойную потерю при проигрыше.
1. Туз может быть как 1 так и 11 в зависимости от твердой и мягкой руки. Твердая рука это когда туз равен 1, а мягкая рука это когда туз равен 11. Если к вам приходит туз во время игры и сумма ваших карт может быть больше 21, если туз равен 11, то вы присваиваете значение тузу 11. В обратной ситуации туз равен одному.
1. Если дилер получает 11 или туз, он тут же проверяет свои карты на наличие блэкджека. Если у него блэкджек, казино выигрывает все ставки.
1. Обычно дилер останавливается на 17 или больше.


Если дилеру приходит туз, вы можете купить страховку. Это означает, что вы ставите на то, что у дилера блэкджек и поэтому вы защищаете свои интересы или ставки. Если у дилера блэкджек, вы получаете выплату 2:1 через страховку и дилера нет никакого блэкджека, вы теряете ваши деньги за страховку.